# jQuery &ndash; zadania
# Wyszukiwanie elementów

## Te zadania rozwiąż z wykładowcą

## Zadanie testowe 1
Dołącz do swojego pliku bibliotekę jQuery. W pliku **app.js** umieść kod sprawdzający, czy DOM został załadowany.
Następnie wyszukaj elementy ```section``` i ustaw im **klasę** ```backgroundElement```. Pamiętaj, aby wykonać to w odpowiedniej funkcji.

## Zadanie testowe 2
Wyszukaj element ```nav``` wewnątrz **sekcji** ```links```. Dodaj mu **klasę** ```hover-effect```.

-----------------------------------------------------------------------------------------------------

## Te zadania rozwiąż sam

## Zadanie 1
Zapoznaj się z plikiem **index.html** oraz odpowiednimi plikami CSS. Dodaj **klasę** ```borderClass``` do każdego elementu **li** ( Uwzględnij tylko **sekcję** o **klasie** ```main```). Pamiętaj, aby wykonać to w odpowiedniej funkcji.

## Zadanie 2
Ustaw każdemu elementowi **li** (tylko te w **sekcji** o **klasie** ```main```) dodatkowe dwie **klasy**:
* ```colorText```,
* ```backgroundElement```.
Znajdziesz je w pliku **style.css** pod odpowiednim komentarzem.
Łącznie z poprzednią **klasą** ```borderClass```będą to trzy **klasy** ustawione dla każdego **li**. Ustaw także dla tych elementów następujące funkcje:
* ```fadeOut``` z bardzo wolnym zanikaniem,
* ```fadeIn``` z bardzo wolnym pojawianiem się.

Pamiętaj, aby zrobić to w odpowiedniej funkcji.
Czy widzisz nadmiarowość w swoim kodzie? Napisz.

## Zadanie 3
Za pomocą jQuery wykonaj następujące czynności:

1. Wyszukaj wszystkie linki i ustaw im czerwony kolor za pomocą funkcji ```css()```.
2. Zmodyfikuj kod tak, aby kolor czerwony miały linki tylko z menu.
3. Dodaj **klasę** ```redLinks``` w pliku **style.css** (ustaw w niej kolor tekstu na czerwony) i za pomocą ```addClass``` nadaj ją elementom **li** w menu (zmodyfikuj kod z podpunktów 1. i 2.).
4. Spraw, aby pierwszy element menu miał większy font niż inne. Stwórz odpowiednią **klasę** w pliku **style.css**.
Pamiętaj, aby wykonać to w odpowiedniej funkcji.

## Zadanie 4
Sprawdź, czy **h1** ma **klasę** ```creepyHeader```.
1. Jeśli nie ma &ndash; dodaj ją do tego elementu.
2. Jeśli ma &ndash; wypisz w konsoli, że **nagłówek** ma już taką **klasę**.

Pamiętaj, aby wykonać to zadanie w odpowiedniej funkcji.
